[
    {
        "id": 1301,
        "question": "Dalları çardak üzerine yayılan üzüm vb. bitkiler",
        "letter": "A",
        "answer": "Asma, asma ağacı"
    },
    {
        "id": 529,
        "question": "Açık seçik olmayan, net görünmeyen, iyi seçilemeyen",
        "letter": "B",
        "answer": "Bulanık"
    },
    {
        "id": 156,
        "question": "Bir devlet veya kuruluşun gizli amaçları için çalışan kimse, ajan",
        "letter": "C",
        "answer": "casus"
    },
    {
        "id": 543,
        "question": "Aynı türden olmayan, türlü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeşit, Çeşitli"
    },
    {
        "id": 1201,
        "question": "Elektrik devresinde ampulün takıldığı devre elemanı",
        "letter": "D",
        "answer": "Duy, duyu"
    },
    {
        "id": 214,
        "question": "Yalnız belirli duraklarda duran tren, otobüs veya gemi",
        "letter": "E",
        "answer": "ekspres"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Ağlayıp sızlama, bağırıp çağırma",
        "letter": "F",
        "answer": "Feryat, Figan, Feryat figan"
    },
    {
        "id": 231,
        "question": "Yersiz, zamansız söz veya davranış, patavatsızlık, pot",
        "letter": "G",
        "answer": "gaf"
    },
    {
        "id": 1442,
        "question": "Sularda yaşayan canlıların hayatını inceleyen bilim dalı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hidrobiyoloji"
    },
    {
        "id": 275,
        "question": "İçine alma, içinde bulundurma, içerme",
        "letter": "İ",
        "answer": "ihtiva"
    },
    {
        "id": 1840,
        "question": "ÜST GİYSİLERİNİN YAKALARINA TAKILI BAŞLIK",
        "letter": "K",
        "answer": "Kapüşon, Kapşon"
    },
    {
        "id": 296,
        "question": "Tadı güzel, lezzetli",
        "letter": "L",
        "answer": "leziz"
    },
    {
        "id": 760,
        "question": "Bir toplumun düşünce ve sanatına has niteliklerinin tümü",
        "letter": "M",
        "answer": "Medeniyet, Medeniyeti"
    },
    {
        "id": 339,
        "question": "Tavsiye, öğüt",
        "letter": "N",
        "answer": "nasihat"
    },
    {
        "id": 1516,
        "question": "Elle yapılan kalın, seyrek dikiş",
        "letter": "O",
        "answer": "Oyulga"
    },
    {
        "id": 899,
        "question": "Serbest, Hiçbir Koşula Bağlı Olmayan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özgür, ozgur"
    },
    {
        "id": 763,
        "question": "Konum ya da duruş biçimi",
        "letter": "P",
        "answer": "Pozisyon"
    },
    {
        "id": 1234,
        "question": "Marie Curie tarafından bulunan radyoaktif element",
        "letter": "R",
        "answer": "Radyum"
    },
    {
        "id": 1272,
        "question": "İlk üretilen uydu",
        "letter": "S",
        "answer": "Sputnik, sputnik uydusu, sputnik 1"
    },
    {
        "id": 1465,
        "question": "Bir aletin, bir aracın veya bir biçimin ana çizgilerini gösteren çizim",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şema, şablon"
    },
    {
        "id": 704,
        "question": "Kaynak aracılığıyla doğrulama, kontrol etme",
        "letter": "T",
        "answer": "Teyit, teyit etme, teyit etmek"
    },
    {
        "id": 456,
        "question": "Gökyüzünde tanımlanamayan cisim",
        "letter": "U",
        "answer": "ufo"
    },
    {
        "id": 463,
        "question": "Bir şeyin karşılığı olan para veya mal",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ücret"
    },
    {
        "id": 479,
        "question": "Polisi ilgilendiren olay veya olaylar",
        "letter": "V",
        "answer": "vukuat"
    },
    {
        "id": 1573,
        "question": "Bir olayı belli bir görüşe göre açıklama, değerlendirme",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yorum, yorum yapma, yorum yapmak, yorumlama, yorumlamak"
    },
    {
        "id": 859,
        "question": "Fotoğrafçılıkta, Değişken Odak Uzunluklu Objektif",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zum, zoom"
    }
]